天文台改掛3號波 幼稚園及部分特殊學校停課

1號風球仍然懸掛，隨着熱帶風暴「艾雲尼」逐漸靠近香港，香港風力會有所增強，天文台在今日(7日)中午12時40分改發3號強風信號，「艾雲尼」的雨帶會為香港帶來狂風及大雨，而相關的外圍雨帶在未來一兩天仍會為廣東沿岸帶來狂風驟雨。

在上午11時45分，「艾雲尼」集結在香港之西南偏西約330公里，預料向北或東北偏北移動，時速約10公里，移近廣東西部沿岸。山泥傾瀉警告、雷暴警告現正生效，預料香港有幾陣狂風雷暴，高達每小時70公里或以上的陣風繼續吹襲香港。

教育局今早9時47分表示，由於天文台預料可能在未來數小時內發出3號熱帶氣旋警告信號，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課，但上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家。

天文台署理高級科學主任林學賢表示，與「艾雲尼」相關雨帶仍會在未來一兩日為廣東沿岸帶來驟雨，預測香港今日下午多雲、有狂風驟雨和雷暴，雨勢有時頗大。展望明日(8日)仍有狂風驟雨及雷暴，周末期間有幾陣驟雨。林強調天文台密切監測風暴，今早暫時無需考慮改發3號強風信號，但見「艾雲尼」今早開始向北穩定移動，預計下午香港風力有增強，故考慮短時間內改發3號強風信號。

狂風驟雨影響下，香港多區落起大雨。天文台在上午7時發出特別天氣提示，指香港大部分地區可能受大雨影響，呼籲市民提高警覺。而天文台在6時50分發出新界北部水浸特別報告，指新界北部尤其上水一帶正受大雨影響，在過去幾小時該區錄得超過100毫米雨量；6時40分則發出局部地區大雨報告，指沙田區在上午6時35分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。

在上午11時45分，「艾雲尼」集結在香港之西南偏西約330公里。(天文台)

鑽石山港鐵站有個別出入口受大雨影響需暫時封閉。(沈厚錚攝)

狂風大雨持續，有市民差點「吹甩遮」。

大人雨中狼狽，小童反而雨中作樂。

等睇收工8號

睇明日8號仲好啦

一定係等你地返晒工先掛8號

不安

連登仔唔駛返學 真係好